/* Copyright (C) 2022 Alma Nuradnan Pramudita (email: gocodealpha@gmail.com)

This file is part of SimAstroPosisi.

SimAstroPosisi is free software: you can redistribute it and/or modify it under the terms of the GNU General Public License as published by the Free Software Foundation, either version 3 of the License, or (at your option) any later version.

SimAstroPosisi is distributed in the hope that it will be useful, but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE. See the GNU General Public License for more details.

You should have received a copy of the GNU General Public License along with SimAstroPosisi. If not, see <https://www.gnu.org/licenses/>. */

const startButton=document.getElementById("start-btn"),nextButton=document.getElementById("next-btn"),questionContainerElement=document.getElementById("question-container"),questionElement=document.getElementById("question"),answerButtonsElement=document.getElementById("answer-buttons");let shuffledQuestions,currentQuestionIndex;function startGame(){startButton.classList.add("hide"),shuffledQuestions=questions.sort(()=>Math.random()-.5),currentQuestionIndex=0,questionContainerElement.classList.remove("hide"),setNextQuestion()}function setNextQuestion(){resetState(),showQuestion(shuffledQuestions[currentQuestionIndex])}function showQuestion(a){questionElement.innerText="",questionElement.insertAdjacentHTML("beforeend",'<p class="nomor-soal"><b>soal '+parseInt(currentQuestionIndex+1)+" dari "+questions.length+"</b></p>"),questionElement.insertAdjacentHTML("beforeend",a.question),shuffle(a.answers),a.answers.forEach(a=>{const t=document.createElement("button");t.innerText=a.text,t.classList.add("btn-soal"),a.correct&&(t.dataset.correct=a.correct),t.addEventListener("click",selectAnswer),answerButtonsElement.appendChild(t)})}function resetState(){for(clearStatusClass(document.body),nextButton.classList.add("hide");answerButtonsElement.firstChild;)answerButtonsElement.removeChild(answerButtonsElement.firstChild)}function selectAnswer(a){a=a.target.dataset.correct;setStatusClass(document.body,a),Array.from(answerButtonsElement.children).forEach(a=>{setStatusClass(a,a.dataset.correct)}),shuffledQuestions.length>currentQuestionIndex+1?nextButton.classList.remove("hide"):(startButton.innerText="Ulangi latihan",startButton.classList.remove("hide"))}function setStatusClass(a,t){clearStatusClass(a),t?a.classList.add("correct"):a.classList.add("wrong")}function clearStatusClass(a){a.classList.remove("correct"),a.classList.remove("wrong")}function shuffle(a){let t=a.length,e;for(;0!=t;)e=Math.floor(Math.random()*t),t--,[a[t],a[e]]=[a[e],a[t]];return a}startButton.addEventListener("click",startGame),nextButton.addEventListener("click",()=>{currentQuestionIndex++,setNextQuestion()});const questions=[{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; menyebutkan nama dan rentang nilai komponen koordinat geografis, ekuatorial, dan horizon</p><p>Komponen koordinat geografis lokasi di Bumi yaitu …</p>',answers:[{text:"lintang dan bujur",correct:!0},{text:"deklinasi dan asensiorekta",correct:!1},{text:"azimut dan ketinggian",correct:!1},{text:"x dan y",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; menyebutkan nama dan rentang nilai komponen koordinat geografis, ekuatorial, dan horizon</p><p>Komponen koordinat ekuatorial yaitu …</p>',answers:[{text:"deklinasi dan asensiorekta",correct:!0},{text:"lintang dan bujur",correct:!1},{text:"azimut dan ketinggian",correct:!1},{text:"x dan y",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; menyebutkan nama dan rentang nilai komponen koordinat geografis, ekuatorial, dan horizon</p><p>Komponen koordinat horizon yaitu …</p>',answers:[{text:"azimut dan ketinggian",correct:!0},{text:"deklinasi dan asensiorekta",correct:!1},{text:"lintang dan bujur",correct:!1},{text:"x dan y",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; menyebutkan nama dan rentang nilai komponen koordinat geografis, ekuatorial, dan horizon</p><p>Rentang nilai deklinasi dan asensiorekta berturut-turut yaitu …</p>',answers:[{text:"(-90°)–(+90°) dan 0h–360h",correct:!0},{text:"0°–360° dan (-90°)–(+90°)",correct:!1},{text:"(-90°)–(+90°) dan (-180°)–(+180°)",correct:!1},{text:"(-90°)–(+90°) dan (-90°)–(+90°)",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; menyebutkan nama dan rentang nilai komponen koordinat geografis, ekuatorial, dan horizon</p><p>Rentang nilai azimut dan ketinggian berturut-turut yaitu …</p>',answers:[{text:"0°–360° dan (-90°)–(+90°)",correct:!0},{text:"(-90°)–(+90°) dan 0h–360h",correct:!1},{text:"(-90°)–(+90°) dan (-180°)–(+180°)",correct:!1},{text:"(-90°)–(+90°) dan (-90°)–(+90°)",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; menyebutkan nama dan rentang nilai komponen koordinat geografis, ekuatorial, dan horizon</p><p>Rentang nilai lintang dan bujur geografis berturut-turut yaitu …</p>',answers:[{text:"(-90°)–(+90°) dan (-180°)–(+180°)",correct:!0},{text:"(-90°)–(+90°) dan 0h–360h",correct:!1},{text:"0°–360° dan (-90°)–(+90°)",correct:!1},{text:"(-90°)–(+90°) dan (-90°)–(+90°)",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; menafsirkan garis edar benda langit berdasarkan deklinasi dan lintang</p><p>Diamati dari lintang lokasi 70°, benda langit dengan deklinasi 60° …</p>',answers:[{text:"selalu berada di atas horizon",correct:!0},{text:"selalu berada di bawah horizon",correct:!1},{text:"lebih lama berada di atas horizon",correct:!1},{text:"lebih lama berada di bawah horizon",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; menafsirkan garis edar benda langit berdasarkan deklinasi dan lintang</p><p>Diamati dari lintang lokasi 60°, benda langit dengan deklinasi -30° …</p>',answers:[{text:"lebih lama berada di bawah horizon",correct:!0},{text:"selalu berada di atas horizon",correct:!1},{text:"selalu berada di bawah horizon",correct:!1},{text:"lebih lama berada di atas horizon",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; menafsirkan garis edar benda langit berdasarkan deklinasi dan lintang</p><p>Diamati dari lintang lokasi -40°, benda langit dengan deklinasi 60° …</p>',answers:[{text:"selalu berada di bawah horizon",correct:!0},{text:"selalu berada di atas horizon",correct:!1},{text:"lebih lama berada di atas horizon",correct:!1},{text:"lebih lama berada di bawah horizon",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; menafsirkan garis edar benda langit berdasarkan deklinasi dan lintang</p><p>Diamati dari lintang lokasi -30°, benda langit dengan deklinasi -30° …</p>',answers:[{text:"lebih lama berada di atas horizon",correct:!0},{text:"selalu berada di bawah horizon",correct:!1},{text:"selalu berada di atas horizon",correct:!1},{text:"lebih lama berada di bawah horizon",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; menafsirkan komponen koordinat horizon terkait orientasi pada bidang pengamatan</p><p>Ketinggian benda langit 30° berarti posisinya …</p>',answers:[{text:"sedang di atas horizon",correct:!0},{text:"sedang di bawah horizon",correct:!1},{text:"sedang di belahan langit timur",correct:!1},{text:"sedang di belahan langit barat",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; menafsirkan komponen koordinat horizon terkait orientasi pada bidang pengamatan</p><p>Azimut benda langit 120° berarti posisinya …</p>',answers:[{text:"sedang di belahan langit timur",correct:!0},{text:"sedang di atas horizon",correct:!1},{text:"sedang di bawah horizon",correct:!1},{text:"sedang di belahan langit barat",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; menafsirkan komponen koordinat horizon terkait orientasi pada bidang pengamatan</p><p>Azimut benda langit 70° berarti posisinya …</p>',answers:[{text:"lebih dekat ke timur daripada utara",correct:!0},{text:"lebih dekat ke timur daripada selatan",correct:!1},{text:"lebih dekat ke barat daripada utara",correct:!1},{text:"lebih dekat ke barat daripada selatan",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; menafsirkan komponen koordinat horizon terkait orientasi pada bidang pengamatan</p><p>Ketinggian benda langit -60° berarti posisinya …</p>',answers:[{text:"sedang di bawah horizon",correct:!0},{text:"sedang di belahan langit timur",correct:!1},{text:"sedang di atas horizon",correct:!1},{text:"sedang di belahan langit barat",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; menafsirkan komponen koordinat horizon terkait orientasi pada bidang pengamatan</p><p>Azimut benda langit 230° berarti posisinya …</p>',answers:[{text:"sedang di belahan langit barat",correct:!0},{text:"sedang di bawah horizon",correct:!1},{text:"sedang di belahan langit timur",correct:!1},{text:"sedang di atas horizon",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; menafsirkan komponen koordinat horizon terkait orientasi pada bidang pengamatan</p><p>Azimut benda langit 280° berarti posisinya …</p>',answers:[{text:"lebih dekat ke barat daripada utara",correct:!0},{text:"lebih dekat ke barat daripada selatan",correct:!1},{text:"lebih dekat ke timur daripada utara",correct:!1},{text:"lebih dekat ke timur daripada selatan",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengonversi dari koordinat ekuatorial ke horizon untuk lokasi dan tanggal tertentu</p><p>Suatu lokasi lintangnya 50° dan bujurnya 70°.</p><p>Suatu benda langit deklinasinya 20° dan asensiorektanya 10h.</p><p>Pada 20 Maret pukul 20:00, posisi benda langit tersebut …</p>',answers:[{text:"di atas horizon di antara timur dan selatan",correct:!0},{text:"di atas horizon di antara barat dan utara",correct:!1},{text:"di bawah horizon di antara timur dan selatan",correct:!1},{text:"di bawah horizon di antara barat dan utara",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengonversi dari koordinat ekuatorial ke horizon untuk lokasi dan tanggal tertentu</p><p>Suatu lokasi lintangnya -40° dan bujurnya 30°.</p><p>Suatu benda langit deklinasinya 20° dan asensiorektanya 18h.</p><p>Pada 20 Maret pukul 20:00, posisi benda langit tersebut …</p>',answers:[{text:"di bawah horizon di antara timur dan selatan",correct:!0},{text:"di bawah horizon di antara barat dan utara",correct:!1},{text:"di atas horizon di antara timur dan selatan",correct:!1},{text:"di atas horizon di antara barat dan utara",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengonversi dari koordinat ekuatorial ke horizon untuk lokasi dan tanggal tertentu</p><p>Suatu lokasi lintangnya 30° dan bujurnya -20°.</p><p>Suatu benda langit deklinasinya -50° dan asensiorektanya 5h.</p><p>Pada 20 September pukul 03:00, posisi benda langit tersebut …</p>',answers:[{text:"di atas horizon di antara timur dan selatan",correct:!0},{text:"di atas horizon di antara barat dan utara",correct:!1},{text:"di bawah horizon di antara timur dan selatan",correct:!1},{text:"di bawah horizon di antara barat dan utara",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengonversi dari koordinat ekuatorial ke horizon untuk lokasi dan tanggal tertentu</p><p>Suatu lokasi lintangnya -70° dan bujurnya -20°.</p><p>Suatu benda langit deklinasinya -50° dan asensiorektanya 3h.</p><p>Pada 20 September pukul 00:00, posisi benda langit tersebut …</p>',answers:[{text:"di atas horizon di antara timur dan utara",correct:!0},{text:"di atas horizon di antara barat dan selatan",correct:!1},{text:"di bawah horizon di antara timur dan utara",correct:!1},{text:"di bawah horizon di antara barat dan selatan",correct:!1}]}];
